一人一個心碎經歷

記得以前細個有一年母親節，特登走咗落去百佳買花（唔好問我點解有 我都唔知）我記得果時就係咁嘅，有幾款花買，但我好記得係有百合同埋菊花買，咁本身就諗住買百合，因為佢鍾意
點知我見到一扎百合要成三十幾蚊，菊花就好似十幾蚊左右，我記得嗰時我阿媽每個月俾得30蚊零用錢我... 咁我就梗係二話不說買菊花啦

之後返到屋企興高采烈咁打比阿媽，話買咗菊花比佢做母親節禮物
「我唔要菊花呀，我哋嚟跟去拜呀公呀，你拎去俾阿公啦啲菊花」
之後我喊到仆街
即使佢一個鐘之後打嚟同我講返多謝，有啲傷害製造咗就製造咗
無得返轉頭，隔咗咁耐我都仲幾得

好多好鎖碎嘅經歷
如果講起母親節
我記得細個嗰陣冇乜錢
去咗文具店買咗啲手工仔諗住整嚟俾呀媽
嗰樣嘢係要用針線
我小學根本未學過
但我就慢慢咁整咗出嚟
成品係幾樣衰嘅 但我都花咗心思
然後我好開心咁送俾呀媽
呀媽收到個反應係: 哇 送啲咩俾我呀？
我都唔意外 因為佢係啲咁嘅人
但點知 過多一陣
我見到我份禮物係垃圾桶出現
嗰陣我真係有啲心碎嘅感覺
不過算啦 我都習慣咗

垃圾桶 心碎

細個寫心意卡比老豆老母
點知比佢地屌嘈住佢訓教

自此冇再送野

哩啲小事父母應該唔會留意，但對小朋友就記一世

咁既老母

真

癡線㗎 聽到都嬲

1. 諗住用特別既方法去送禮物比呀爸呀媽
咁就整左個迷語比佢地猜下禮物收藏既地方
點知佢地成晚都無理過我 好似完全唔想要禮物咁樣
最後我嬲嬲地都係直接拎份禮物比佢地算
2. 呀媽打緊呀哥時 講左一句：呢個係我同爸爸既屋企呀 唔係你既屋企 係走都你走
（呢句說話記一世 ）原來佢覺得佢啲仔女唔係屋企都得 有無仔女都無所謂

又掉返轉咁睇
可能小朋友細細個hurt過老豆老母
不過佢哋無講返比你聽

我會記住一世

發現細個嗰陣，有啲嘢真係可以記到一世
永不磨滅嗰種

好慘 我絕對明白
真係覺得自己細個好傻
成日諗住取悅人 但根本冇人會care
我媽都好鍾意講呢啲說話
到底佢知唔知一句說話真係影響好大
我記得佢成日話我佗衰家
我未出世前屋企都好開心
我出咗世屋企乜都冇
啲下勁撚委屈

某年母親節興高采烈整鮮奶燉蛋比阿媽食
因為想比驚喜，所以食完晚飯自己係廚房整
點知整完之後，阿媽出嚟見到，冇多謝不特止，仲話我整亂佢個廚房
之後喊到收唔到聲返左房，佢有冇食到都唔記得了
到依家隔左8年同親戚講起，親戚同我媽講返
我媽都仲覺得自己冇做錯到

我同你經歷差唔多，不過我嗰時係小學同母親節

細個每日幾蚊雞零用錢，儲咗好耐買咗個燕窩蛋糕比阿媽做母親節禮物

跟住阿媽一見到就黑面，鬧我佢又唔係鍾意食蛋糕，做乜要逼佢食仲話我哂錢比人呃，普普通通一個蛋糕得少少燕窩咁都仲要買

嗰吓真係勁sad,細路仔一心一意剩係想買樣嘢哄吓阿媽，點知唔多謝不特止仲要鬧到狗血淋頭，勁委屈喊到傻咗

不過而家佢生日，如果冇人買蛋糕比佢佢會嬲